\section{Das elektrische Feld}
Das elektrische Feld ist ein Raum, in dem (ruhende) Ladungen eine Kraft erfahren. Veränderungen im Feld breiten sich mit endlicher $\vec{v}$ aus und sind nicht instantan.
\paragraph*{Elektrische Feldstärke allgemeine Definition}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    \vec{E} = \frac{\vec{F}}{q}
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $\vec{E}$ & Elektrische Feldstärke & $\left[\vec{E}\right] = \si[]{\newton\per\coulomb}$\\
        $q$ & kleine Testladung & $\left[q\right] = \si[]{\coulomb}$
    \end{tabular}
\end{center}
\paragraph*{Elektrische Feldstärke einer Punktladung}
\begin{equation*}
    \vec{E} = \frac{\vec{F}}{q} = \frac{1}{4 \cdot \pi \cdot \varepsilon_0} \cdot \frac{Q}{r^2} \cdot \frac{\vec{r}}{r}
\end{equation*}